台北千呎樓兩球入場 香港人:台妹護士温柔體貼

香港樓價屢創新高，加上辣招令二手市場冰封，不少港人轉移投資海外物業，其中台灣樓也是熱門之選。根據台灣內政部資料顯示，2017年海外人士買入台灣樓為1,283伙，佔整體0.46%，較5年前增加44.9%。台灣發展商遠雄行政副總鄭美津表示，該集團平均每天成交，就有一套來自香港客。

200萬港元的台北新盤已有不少選擇，位於桃園市龜山區的新盤新未來，鄰近捷運體育大學A7站，目前為預售樓花，預計3年後落成，最細單位建築面積近千呎。

新未來行銷專員蔡名傑表示，入場版為「1加1房」的兩房單位，建築面積925平方呎，實用面積620平方呎，港幣約212萬元。而且由A7站，往台北市中心車程僅約22分鐘，同樣往桃園機場也只需花費約22分鐘。他指，不過目前這一區還是新發展的區域，所以樓價還算低，預計8年內將會完善整個社區。

新未來買家劉先生表示，有意5年後，申請移民來台灣退休，故購入一伙備用。他覺得這裡的潛力有多大， 比其他捷運沿線上蓋樓盤比較低。對於香港太多自由行來港及政治不明朗，就覺得「烏煙瘴氣」。另一點，他也看中了台灣的醫療「不像香港，急症室要等八至十個小時，醫生護士態度沒這裡，那麼溫柔體貼。」

但值得留意，在台灣一般購買預售樓花，海外買家要付成一半首期，雖然個別發展商會提供不少付款優惠，以新未來為例，首期為11%，但另外39%的餘款要在三年內繳付，三年後再申請按揭上會。

至於二手方面按揭最多借六成，而且用滙豐這些外商銀行比較容易貸款，目前的按揭利率為1.8厘至2厘。

另外賣出單位時需要交稅，中原台北高級副總經理張紹權表示，台灣有房地合一稅，主要是賣樓的時候，持有不夠一年會扣利得，即是買樓收益的45%，持有滿一年之後，就是扣35%。

香港垃圾

d 台妹好撚正

建築面積

主要是賣樓的時候，持有不夠一年會扣利得，即是買樓收益的45%，持有滿一年之後，就是扣35%。

留名等人貼番淫亂台灣篇文

香港人既後花園